1899a. Webruari kuu 25 päeval sai Ahja Wallakohtu poolt kirjalik lepping (Platsimeeste kontrakt) kinnitatud, mis 25. webruaril s.a. kolmes eksemplaris Ahja mõisa omaniku Arved von Braschi ja talupoja Jaan Hirti wahel on maha tehtud ja mille järele esimene teisele lopsikurmus 24 wakkamaad pruukida annab Jüripäevast 1899a. kuni Jüripäevani 1900a. orjuse eest.
